加泰隆尼亞或於週一宣佈獨立 西班牙禁加泰議會召開、增派軍隊

加泰隆尼亞或於週一宣佈獨立 西班牙禁加泰議會召開、增派軍隊

加泰隆尼亞十月一日公投獨立獲多數票支持，加泰領導人Carles Puigdemont於十月二日宣佈加泰隆尼亞獲得成立獨立國家之權利(‘won right to statehood’)，加泰政府會將公投結果送上人民主權所在的加泰隆尼亞議會，由議會根據公投法案行事。根據多方消息，加泰隆尼亞議會將於下周一（九日）宣佈獨立。

獨派政黨CUP的加泰議會議員Mireia Boya稱，下周一議會將討論十月一日公投結果，並會隨即宣佈獨立。她說：「我們知道到時可能有人被褫奪資格、被捕，但我們做好預備，沒有人能阻止獨立。」

西班牙政府使用多種手段打壓周一可能發生的獨立，該國憲法法院頒令禁止加泰隆尼亞議會於下周一召開，並增派軍隊進入加泰。兩隊西班牙特遣隊、共二十車日前增派到加泰隆尼亞，據報其中一隊軍人曾參與伊拉克及阿富汗戰爭。

西班牙憲法法院稱，加泰宣佈獨立將會「違反憲法」，又稱將會起訴堅持開會的議員。加泰議長Carme Forcadell昨日於加泰電台(Catalunya Radio)反擊，稱西國侵害議會及言論自由，並稱「無人可以質疑公投的認受性(legitimacy)，我們會冷靜沉著地維護加泰隆尼亞國家的尊嚴，捍衛議會的主權。」

早前西班牙國王曾發表電視演講，斥責加泰隆尼亞公投違反憲法， 加泰領導人Carles Puigdemont稱國王已經淪為西班牙政府的傳聲筒(mouthpiece)。

聯合國人權專家質疑西班牙國家暴力

西班牙政府於十月一日公投日派出國民警衛隊企圖鎮壓加泰獨立公投，強行攻打並關閉投票站、搶奪票箱，更使用警棍襲擊、拖走打算投票及捍衛票站的加泰隆尼亞人，之後更發射橡膠子彈企圖鎮壓，導致逾八百名市民受傷，加泰隆尼亞政府斥責西班牙使用「國家暴力」。

聯合國人權高級專員辦事處發佈消息，表示聯合國人權專家對十月一日公投日爆發的暴力衝突「深感困擾」，要求調查為何當日數百名和平示威及試圖投票表達意見的人會受傷。聯合國特別報告員Annalisa Ciampi強調西班牙有義務尊重及保護人民集會和平示威的權利，稱西班牙政府在管理公眾示威集會時，需要遵守其國際承諾，警察應在必要時才使用武力，且須符合合乎比例原則。

聯合國人權專家呼籲雙方作出政治對話。加泰議長Carme Forcadell則諷刺西班牙，稱西國企圖用禁制議會開會的方式來「對話」。

「梵蒂岡反對任何形式自決」

西班牙天主派報章「新生」(Vida Nueva) (New Life)稱，教宗向西班牙駐梵蒂岡新聞專員表示，除去殖民化外，聖座反對任何形式自決。教宗又稱，反對不尊重法律的行為。

教宗方濟各早前已經明確表示反對加泰隆尼亞獨立，他將加泰隆尼亞與拉丁美洲各國獨立對比，稱拉丁美洲各國從西班牙手上獨立是「解放」(emancipations)，而加泰獨立是對於國家的「撕裂」，會導致國家「巴爾幹半島化」(Balkanization)。

教宗食屎啦
有無讀過聖經架佢

教宗

最虛偽不嬲係教廷，二戰嗰陣

Oct5近期活躍五毛
JR
三色貓
民國復興
熱血藍絲
bb chu
Redbaron
阿古路
newlife
優美開始
人見人愛

殺無赦

呢班撚屌依家斬吹哂風，要同支那建交啦
天主教喎
食人血饅頭啦

T

歐盟家陣咪露晒底羅
uc高達個地球聯邦

完全係

eu

等睇新eu成立
隔合埋俄羅斯專制體制

反對以色列為立國破壞巴勒斯坦安寧

自古戰爭九成宗教

教宗深明大義

加泰咪係俾西班牙殖民囉
時間耐咗都仲係殖民式管理